@inproceedings{Wisniewski:TALN:2019,
    author = "Wisniewski, Guillaume",
    title = "Combien d'exemples de tests sont-ils n\'ecessaires \`a une \'evaluation fiable ? Quelques observations sur l'\'evaluation de l'analyse morphosyntaxique du fran\c{c}ais.",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "215-222",
    note = "Some observations on the evaluation of PoS taggers",
    abstract = "L'objectif de ce travail est de pr\'esenter plusieurs observations, sur l'\'evaluation des analyseurs morphosyntaxique en fran\c{c}ais, visant \`a remettre en cause le cadre habituel de l'apprentissage statistique dans lequel les ensembles de test et d'apprentissage sont fix\'es arbitrairement et ind\'ependemment du mod\`ele consid\'er\'e. Nous montrons qu'il est possible de consid\'erer des ensembles de test plus petits que ceux g\'en\'eralement utilis\'es sans cons\'equences sur la qualit\'e de l'\'evaluation. Les exemples ainsi {\guillemotleft} \'economis\'es {\guillemotright} peuvent \^etre utilis\'es en apprentissage pour am\'eliorer les performances des syst\`emes notamment dans des t\^aches d'adaptation au domaine.",
    keywords = "Apprentissage statistique, \'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/64.pdf"
}
